---
title: 新购 cn-tx-bj7-c8 轻量应用服务器
date: 2021-12-21 14:38:31
tags:
  - CentOS
  - server
count: 7
os: 1
os_1: Monterry 12.1 (21C52)
browser: 0
browser_0: 96.0.4664.110 Stable
place: 新家
key: 128
---
    终于还是用上了良心云的轻量应用服务器草
<!-- more -->
## 0x00.前言
怀疑是临时工，反正买到了就闷声发大财嘛，之前还苦恼`cn-tx-bj1-c8`这台好用的`CentOS`来年夏天就要过期了（`2019-05-09 00:27:53`～`2022-05-09 00:27:54`）
然而现在又有新的机子实在是太开心了（`2021-12-20 22:07:24`～`2024-12-20 22:07:24`），假装自己还是学生党`2333`

## 0x01.修改主机名
还是万年不变的套路，毕竟是`SSH`连进去第一件要做的事情
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# hostnamectl set-hostname cn-tx-bj7-c8
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# hostnamectl status
   Static hostname: cn-tx-bj7-c8
         Icon name: computer-vm
           Chassis: vm
        Machine ID: 24955ebe6f454781b4db8ea70343d7eb
           Boot ID: 2db66f2ce668440ea196c276e13866d8
    Virtualization: kvm
  Operating System: CentOS Linux 8
       CPE OS Name: cpe:/o:centos:centos:8
            Kernel: Linux 4.18.0-305.3.1.el8.x86_64
      Architecture: x86-64
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# cat /etc/hosts
127.0.0.1 cn-tx-bj7-c8 cn-tx-bj7-c8
127.0.0.1 localhost.localdomain localhost
127.0.0.1 localhost4.localdomain4 localhost4

::1 cn-tx-bj7-c8 cn-tx-bj7-c8
::1 localhost.localdomain localhost
::1 localhost6.localdomain6 localhost6

[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# reboot
```

## 0x02.修改`SSH`端口
感叹昨晚十点创建的机子，今天下午两点登录就看到爆破记录草
``` bash
Activate the web console with: systemctl enable --now cockpit.socket

Last failed login: Tue Dec 21 09:53:50 CST 2021 from 45.141.84.10 on ssh:notty
There were 1917 failed login attempts since the last successful login.
Last login: Mon Dec 20 22:48:55 2021 from 123.185.64.217
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]#
```
改成非`22`端口防止爆破，并且在你云的防火墙放行新的端口，阻断默认`22`端口
```
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# vim /etc/ssh/sshd_config
……
# If you want to change the port on a SELinux system, you have to tell
# SELinux about this change.
# semanage port -a -t ssh_port_t -p tcp #PORTNUMBER
#
Port <rm>
#AddressFamily any
#ListenAddress 0.0.0.0
#ListenAddress ::
……
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl restart sshd
```
注意一定要新开个`shell`测试新端口是否生效，生效则可关闭旧`shell`，否则需重新配置（其实也还好吧，大不了就`VNC`救场呗

## 0x03.安装[Fail2ban](https://www.fail2ban.org/)
针对爆破，祭出`Fail2ban`神器
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# dnf install fail2ban -y
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl status fail2ban
● fail2ban.service - Fail2Ban Service
   Loaded: loaded (/usr/lib/systemd/system/fail2ban.service; disabled; vendor preset: disabled)
   Active: inactive (dead)
     Docs: man:fail2ban(1)
```
配置开机自启并启动
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl enable --now fail2ban
Created symlink /etc/systemd/system/multi-user.target.wants/fail2ban.service → /usr/lib/systemd/system/fail2ban.service.
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl status fail2ban
● fail2ban.service - Fail2Ban Service
   Loaded: loaded (/usr/lib/systemd/system/fail2ban.service; enabled; vendor preset: disabled)
   Active: active (running) since Tue 2021-12-21 14:53:30 CST; 2s ago
     Docs: man:fail2ban(1)
  Process: 277792 ExecStartPre=/bin/mkdir -p /run/fail2ban (code=exited, status=0/SUCCESS)
 Main PID: 277794 (fail2ban-server)
    Tasks: 3 (limit: 23722)
   Memory: 10.7M
   CGroup: /system.slice/fail2ban.service
           └─277794 /usr/bin/python3.6 -s /usr/bin/fail2ban-server -xf start

Dec 21 14:53:30 cn-tx-bj7-c8 systemd[1]: Starting Fail2Ban Service...
Dec 21 14:53:30 cn-tx-bj7-c8 systemd[1]: Started Fail2Ban Service.
Dec 21 14:53:30 cn-tx-bj7-c8 fail2ban-server[277794]: Server ready
```
创建`.local`配置文件，防止更新时`.conf`可能被覆盖
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# ll /etc/fail2ban/
total 56
drwxr-xr-x 2 root root  4096 Dec 21 14:52 action.d
-rw-r--r-- 1 root root  2816 Nov 24  2020 fail2ban.conf
drwxr-xr-x 2 root root  4096 Nov 24  2020 fail2ban.d
drwxr-xr-x 3 root root  4096 Dec 21 14:52 filter.d
-rw-r--r-- 1 root root 24996 Nov 24  2020 jail.conf
drwxr-xr-x 2 root root  4096 Dec 21 14:52 jail.d
-rw-r--r-- 1 root root  2827 Nov 24  2020 paths-common.conf
-rw-r--r-- 1 root root   930 Nov 24  2020 paths-fedora.conf
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# cp /etc/fail2ban/jail.{conf,local}
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# ll /etc/fail2ban/
total 84
drwxr-xr-x 2 root root  4096 Dec 21 14:52 action.d
-rw-r--r-- 1 root root  2816 Nov 24  2020 fail2ban.conf
drwxr-xr-x 2 root root  4096 Nov 24  2020 fail2ban.d
drwxr-xr-x 3 root root  4096 Dec 21 14:52 filter.d
-rw-r--r-- 1 root root 24996 Nov 24  2020 jail.conf
drwxr-xr-x 2 root root  4096 Dec 21 14:52 jail.d
-rw-r--r-- 1 root root 24996 Dec 21 14:54 jail.local
-rw-r--r-- 1 root root  2827 Nov 24  2020 paths-common.conf
-rw-r--r-- 1 root root   930 Nov 24  2020 paths-fedora.conf
```
修改配置文件`/etc/fail2ban/jail.local`，开启`SSH`防火墙
``` bash
……
# "bantime" is the number of seconds that a host is banned.
bantime  = 1d

# A host is banned if it has generated "maxretry" during the last "findtime"
# seconds.
findtime  = 10m

# "maxretry" is the number of failures before a host get banned.
maxretry = 5
……
[sshd]

# To use more aggressive sshd modes set filter parameter "mode" in jail.local:
# normal (default), ddos, extra or aggressive (combines all).
# See "tests/files/logs/sshd" or "filter.d/sshd.conf" for usage example and details.
enabled = true
#mode   = normal
port    = <rm>
logpath = %(sshd_log)s
backend = %(sshd_backend)s
```
最后就可以使用`Fail2ban客户端`查看状态了，是不是很简单？
```
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# fail2ban-client status
Status
|- Number of jail:      1
`- Jail list:   sshd
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# fail2ban-client status sshd
Status for the jail: sshd
|- Filter
|  |- Currently failed: 4
|  |- Total failed:     37071
|  `- Journal matches:  _SYSTEMD_UNIT=sshd.service + _COMM=sshd
`- Actions
   |- Currently banned: 170
   |- Total banned:     3962
   `- Banned IP list:   <rm>
```

## 0x04.开启[Cockpit](https://github.com/cockpit-project/cockpit)
还记得之前登录时看到的`Activate the web console with: systemctl enable --now cockpit.socket`嘛？搞定了`SSH`之后可以尝鲜开启它了，之前倒还真没用过……
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl enable --now cockpit.socket
Created symlink /etc/systemd/system/sockets.target.wants/cockpit.socket → /usr/lib/systemd/system/cockpit.socket.
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl status cockpit.socket
● cockpit.socket - Cockpit Web Service Socket
   Loaded: loaded (/usr/lib/systemd/system/cockpit.socket; enabled; vendor preset: disabled)
   Active: active (listening) since Tue 2021-12-21 15:30:09 CST; 14s ago
     Docs: man:cockpit-ws(8)
   Listen: [::]:9090 (Stream)
  Process: 285185 ExecStartPost=/bin/ln -snf active.motd /run/cockpit/motd (code=exited, status=0/SUCCESS)
  Process: 285178 ExecStartPost=/usr/share/cockpit/motd/update-motd  localhost (code=exited, status=0/SUCCESS)
    Tasks: 0 (limit: 23722)
   Memory: 4.0K
   CGroup: /system.slice/cockpit.socket

Dec 21 15:30:09 cn-tx-bj7-c8 systemd[1]: Starting Cockpit Web Service Socket.
Dec 21 15:30:09 cn-tx-bj7-c8 systemd[1]: Listening on Cockpit Web Service Socket.
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl status cockpit
● cockpit.service - Cockpit Web Service
   Loaded: loaded (/usr/lib/systemd/system/cockpit.service; static; vendor preset: disabled)
   Active: inactive (dead)
     Docs: man:cockpit-ws(8)
```
然后访问`9090`端口，使用`SSH`的账户登录，哇哦界面针不戳，有那味儿了
![登录](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211221153308.png!webp)
![概览](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211221153544.png!webp)

从`账户`中还能看到有个已锁定的`lighthouse`用户草
![账户](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211221153940.png!webp)

也可以查看各服务的运行状态
![服务](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211221154246.png!webp)

当然最重要的终端自然也是有滴
![终端](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211221160249.png!webp)

## 0x05.导出`MongoDB`数据
`cn-tx-bj3-w9d`上`C`盘又告急了草，`spacesniffer`一扫发现`MongoDB`的数据有`7.4G`，相比其他小文件还算挺大的
![C](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211221204036.png!webp)
![data](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211221204146.png!webp)

因为`windows`上默认安装不含`mongodump`可执行程序，需要手动下载`mongodb-database-tools-windows-x86_64-100.5.1.zip`工具包并解压，然后执行`mongodump`
``` bash
E:\mongodb-database-tools-windows-x86_64-100.5.1\bin>mongodump -u<rm> -p<rm> -o "X:\\mongodb_data"
2021-12-21T21:04:12.503+0800    writing admin.system.users to X:\mongodb_data\admin\system.users.bson
2021-12-21T21:04:12.548+0800    done dumping admin.system.users (2 documents)
2021-12-21T21:04:12.548+0800    writing admin.system.version to X:\mongodb_data\admin\system.version.bson
2021-12-21T21:04:12.558+0800    done dumping admin.system.version (3 documents)
……
2021-12-21T21:16:42.272+0800    [#######################.]  bilibili.bilibili_all_3  4355003/4369494  (99.7%)
2021-12-21T21:16:43.128+0800    [########################]  bilibili.bilibili_all_3  4369494/4369494  (100.0%)
2021-12-21T21:16:45.550+0800    done dumping bilibili.bilibili_all_3 (4369494 documents)
```
并且迁移过程中`cn-tx-bj3-w9d`连文件复制的空间都木大了~~，又看了一圈占用空间较大的地方，把虚拟内存修改成了`256-512`重启后竟然报错说虚拟内存过低，又给调大到`512-1024`……~~
![data](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211221214344.png!webp)

<span title="你知道的太多了" class="heimu">调时一时爽，卡爆火葬场……</span>又被坑了数个小时，这个虚拟内存千万不能调小，调完之后系统巨卡无比（还是得设置成让系统自动管理才对
并且图形化挂载`S3`的工具频频报错也太不稳定了，只好`pip`安装`coscmd`，安装的时候发现`pip`也被设置成了你云的镜像源，`C:\>coscmd upload -r --skipmd5 X:/mongodb_data mongo_data_bak`这才算是终于把`mongodump`导出的数据拿出来了，耗时俩小时真是日了狗了
趣事：在`upload`某一个集合的时候，`CPU`会跑满，上行速度从几十兆每秒瞬间降低到几百`K`至一两兆，重启无果
后来看到集合的名称是`wooyun`突然恍然大悟，再结合占`CPU`高的进程是`windows defender`不难得出因为内容满是漏洞`POC`所以劲爆扫描草，于是就先跳过了这个集合
![100](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211221225103.png!webp)
![wooyun](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211221225212.png!webp)

## 0x06.安装[MongoDB](https://web.archive.org/web/20211221084419/https://docs.mongodb.com/manual/tutorial/install-mongodb-on-red-hat/)
这里需要手动创建一个`5.0`的源
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# cat /etc/yum.repos.d/mongodb-org-5.0.repo
[mongodb-org-5.0]
name=MongoDB Repository
baseurl=https://repo.mongodb.org/yum/redhat/$releasever/mongodb-org/5.0/x86_64/
gpgcheck=1
enabled=1
gpgkey=https://www.mongodb.org/static/pgp/server-5.0.asc
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# dnf install mongodb-org -y
……
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl enable mongod --now
```
等到下一步[#0x07-导入MongoDB数据](#0x07-导入MongoDB数据)再执行完数据导入后，修改配置文件
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# vim /etc/mongod.conf
# network interfaces
net:
  port: 27017
  bindIp: 0.0.0.0  # Enter 0.0.0.0,:: to bind to all IPv4 and IPv6 addresses or, alternatively, use the net.bindIpAll setting.


security:
  authorization: enabled
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl restart mongod
```
![终于搞定了](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211222005512.png!webp)

## 0x07.导入`MongoDB`数据
途中去挂载`cn-tx-bj3-w9d`导出数据所在的`CIFS`文件系统的时候，发现`文件存储`竟然不支持和`cn-tx-bj7-c8`内网互通，~~血贵的`云联网`简直劝退，~~云联网`同地域 5Gbps 及以下带宽免费`
弱小无助的自己费尽周折上传到了`COS`，毕竟文件存储是按时付费的淦，越快操作完越省钱啊，结果后来发现只要开通`云联网`之后内网就可以互通了草
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# dnf install nfs-utils -y
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# mkdir localfolder
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# ls
localfolder
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# mount -t nfs -o vers=3,nolock,proto=tcp,noresvport 10.0.2.15:/<rm> localfolder
mount.nfs: Connection timed out
```
要从`COS`中转就也得安装`coscmd`，并且确认是内网域名，毕竟是大体积下载还是得确认一下，<span title="你知道的太多了" class="heimu">不能外网流量被反撸</span>（国内带宽`0.5/G`太贵了
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# pip -V
pip 9.0.3 from /usr/lib/python3.6/site-packages (python 3.6)
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# pip3 -V
pip 9.0.3 from /usr/lib/python3.6/site-packages (python 3.6)
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# pip3 install coscmd
WARNING: Running pip install with root privileges is generally not a good idea. Try `pip3 install --user` instead.
Collecting coscmd
  Downloading http://mirrors.tencentyun.com/pypi/packages/7b/68/00f9ea072d29d3692ebfdb08111cdce828e9590a03dfc8bfcf7b608167d7/coscmd-1.8.6.24.tar.gz
……
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# coscmd config -a <rm> -s <rm> -b centos-<rm> -r ap-beijing
Created configuration file in b'/root/.cos.conf'
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# nslookup centos-<rm>.cos.ap-beijing.myqcloud.com
Server:         183.60.82.98
Address:        183.60.82.98#53

Name:   centos-<rm>.cos.ap-beijing.myqcloud.com
Address: 169.254.0.49
```
然后光速内网下载
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# coscmd download -r /mongo_data_bak mongo_data_bak
……
Downloading mongo_data_bak/bilibili/2020AOY.bson
100%|██████████████████████████████████████| 47.0M/47.0M [00:00<00:00, 64.3MB/s]
Download cos://centos-<rm>/mongo_data_bak/bilibili/bilibili_all_2.bson   =>   mongo_data_bak/bilibili/bilibili_all_2.bson
Downloading mongo_data_bak/bilibili/bilibili_all_2.bson
1.57GB [00:20, 82.1MB/s]                                                        
Download cos://centos-<rm>/mongo_data_bak/bilibili/bilibili_all_3.bson   =>   mongo_data_bak/bilibili/bilibili_all_3.bson
Downloading mongo_data_bak/bilibili/bilibili_all_3.bson
11.3GB [02:09, 93.3MB/s]                                                        
Download cos://centos-<rm>/mongo_data_bak/bilibili/bilibili_all_4.bson   =>   mongo_data_bak/bilibili/bilibili_all_4.bson
Downloading mongo_data_bak/bilibili/bilibili_all_4.bson
6.46GB [01:09, 100MB/s]                                                         
Download cos://centos-<rm>/mongo_data_bak/biliplus/view.bson   =>   mongo_data_bak/biliplus/view.bson
Downloading mongo_data_bak/biliplus/view.bson
691MB [00:01, 380MB/s]                                                          
Download cos://centos-<rm>/mongo_data_bak/jd_campus/feeds.bson   =>   mongo_data_bak/jd_campus/feeds.bson
Downloading mongo_data_bak/jd_campus/feeds.bson
256MB [00:03, 79.4MB/s]                                                         
Download cos://centos-<rm>/mongo_data_bak/masadora/notes.bson   =>   mongo_data_bak/masadora/notes.bson
Downloading mongo_data_bak/masadora/notes.bson
577MB [00:06, 90.1MB/s]                                                         
Download cos://centos-<rm>/mongo_data_bak/rbc/attend_class.bson   =>   mongo_data_bak/rbc/attend_class.bson
Downloading mongo_data_bak/rbc/attend_class.bson
89.7MB [00:00, 120MB/s]                                                         
Download cos://centos-<rm>/mongo_data_bak/twitter/inoriminase.bson   =>   mongo_data_bak/twitter/inoriminase.bson
Downloading mongo_data_bak/twitter/inoriminase.bson
25.8MB [00:00, 55.2MB/s]                                                        
90 files downloaded, 0 files skipped, 0 files failed
……
```
最后终于可以导入了，这一刻真就等了一天草，因为是在本地新安装的`mongod`所以也不用特意指定地址和端口辣，简直太方便了
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# mongorestore mongo_data_bak
2021-12-21T23:14:50.794+0800    preparing collections to restore from
……
2021-12-21T23:14:50.810+0800    reading metadata for bilibili.bilibili_all_3 from mongo_data_bak/bilibili/bilibili_all_3.metadata.json
……
2021-12-21T23:14:50.868+0800    restoring bilibili.bilibili_all_3 from mongo_data_bak/bilibili/bilibili_all_3.bson
……
2021-12-21T23:19:12.376+0800    [########################]  bilibili.bilibili_all_3  11.1GB/11.1GB  (100.0%)
2021-12-21T23:19:12.376+0800    finished restoring bilibili.bilibili_all_3 (4369494 documents, 0 failures)
……
2021-12-21T23:19:13.660+0800    restoring indexes for collection bilibili.bilibili_all_3 from metadata
2021-12-21T23:19:13.660+0800    index: &idx.IndexDocument{Options:primitive.M{"background":false, "name":"aid", "unique":true, "v":2}, Key:primitive.D{primitive.E{Key:"aid", Value:1}}, PartialFilterExpression:primitive.D(nil)}
……
2021-12-21T23:19:42.663+0800    7550066 document(s) restored successfully. 0 document(s) failed to restore.
```
备注：翻文档的时候还发现可以[标准输入导入](https://web.archive.org/web/20211221151924/https://docs.mongodb.com/database-tools/mongorestore/)，不过限于外网带宽只有`1m`还是算了：`mongodump --archive --db=test --port=27017 | mongorestore --archive --port=27018`
`2021-12-22 01:06:31`：在开通`云联网`之后，去搞定最后一个`wooyun`集合，一顿操作猛如虎
``` bash
E:\mongodb-database-tools-windows-x86_64-100.5.1\bin>mongodump -d wooyun -o "X:\\mongodb_data"
2021-12-21T23:53:20.157+0800    writing wooyun.wooyun_drops to X:\mongodb_data\wooyun\wooyun_drops.bson
2021-12-21T23:53:20.391+0800    writing wooyun.wooyun_list to X:\mongodb_data\wooyun\wooyun_list.bson
2021-12-21T23:53:22.095+0800    [#################.......]  wooyun.wooyun_drops    936/1269  (73.8%)
2021-12-21T23:53:22.101+0800    [........................]   wooyun.wooyun_list  1451/40293   (3.6%)
2021-12-21T23:53:22.103+0800
2021-12-21T23:53:22.742+0800    [########################]  wooyun.wooyun_drops  1269/1269  (100.0%)
2021-12-21T23:53:23.302+0800    done dumping wooyun.wooyun_drops (1269 documents)
2021-12-21T23:53:25.083+0800    [##......................]  wooyun.wooyun_list  4787/40293  (11.9%)
2021-12-21T23:53:28.159+0800    [#####...................]  wooyun.wooyun_list  8395/40293  (20.8%)
2021-12-21T23:53:31.083+0800    [######..................]  wooyun.wooyun_list  10725/40293  (26.6%)
2021-12-21T23:53:34.149+0800    [########................]  wooyun.wooyun_list  13840/40293  (34.3%)
2021-12-21T23:53:37.132+0800    [##########..............]  wooyun.wooyun_list  17739/40293  (44.0%)
2021-12-21T23:53:40.083+0800    [############............]  wooyun.wooyun_list  21036/40293  (52.2%)
2021-12-21T23:53:43.083+0800    [##############..........]  wooyun.wooyun_list  25147/40293  (62.4%)
2021-12-21T23:53:46.124+0800    [#################.......]  wooyun.wooyun_list  29754/40293  (73.8%)
2021-12-21T23:53:49.087+0800    [###################.....]  wooyun.wooyun_list  32785/40293  (81.4%)
2021-12-21T23:53:52.112+0800    [#####################...]  wooyun.wooyun_list  36894/40293  (91.6%)
2021-12-21T23:53:54.499+0800    [########################]  wooyun.wooyun_list  40293/40293  (100.0%)
2021-12-21T23:53:56.458+0800    done dumping wooyun.wooyun_list (40293 documents)
```
再还原
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 test]# mongorestore mongodb_data
2021-12-21T23:54:39.134+0800    preparing collections to restore from
2021-12-21T23:54:39.139+0800    reading metadata for wooyun.wooyun_drops from mongodb_data/wooyun/wooyun_drops.metadata.json
2021-12-21T23:54:39.142+0800    reading metadata for wooyun.wooyun_list from mongodb_data/wooyun/wooyun_list.metadata.json
2021-12-21T23:54:39.167+0800    restoring wooyun.wooyun_drops from mongodb_data/wooyun/wooyun_drops.bson
2021-12-21T23:54:39.178+0800    restoring wooyun.wooyun_list from mongodb_data/wooyun/wooyun_list.bson
2021-12-21T23:54:40.796+0800    finished restoring wooyun.wooyun_drops (1269 documents, 0 failures)
2021-12-21T23:54:42.134+0800    [##......................]  wooyun.wooyun_list  182MB/1.63GB  (10.9%)
2021-12-21T23:54:45.134+0800    [#####...................]  wooyun.wooyun_list  369MB/1.63GB  (22.1%)
2021-12-21T23:54:48.134+0800    [#######.................]  wooyun.wooyun_list  554MB/1.63GB  (33.2%)
2021-12-21T23:54:51.134+0800    [##########..............]  wooyun.wooyun_list  729MB/1.63GB  (43.7%)
2021-12-21T23:54:54.134+0800    [#############...........]  wooyun.wooyun_list  925MB/1.63GB  (55.5%)
2021-12-21T23:54:57.134+0800    [###############.........]  wooyun.wooyun_list  1.07GB/1.63GB  (65.5%)
2021-12-21T23:55:00.134+0800    [##################......]  wooyun.wooyun_list  1.25GB/1.63GB  (76.9%)
2021-12-21T23:55:03.134+0800    [####################....]  wooyun.wooyun_list  1.41GB/1.63GB  (86.9%)
2021-12-21T23:55:06.135+0800    [#######################.]  wooyun.wooyun_list  1.60GB/1.63GB  (98.0%)
2021-12-21T23:55:06.799+0800    [########################]  wooyun.wooyun_list  1.63GB/1.63GB  (100.0%)
2021-12-21T23:55:06.799+0800    finished restoring wooyun.wooyun_list (40293 documents, 0 failures)
2021-12-21T23:55:06.799+0800    restoring indexes for collection wooyun.wooyun_drops from metadata
2021-12-21T23:55:06.799+0800    index: &idx.IndexDocument{Options:primitive.M{"name":"datetime_1", "v":1}, Key:primitive.D{primitive.E{Key:"datetime", Value:1}}, PartialFilterExpression:primitive.D(nil)}
2021-12-21T23:55:06.799+0800    index: &idx.IndexDocument{Options:primitive.M{"name":"url", "unique":true, "v":2}, Key:primitive.D{primitive.E{Key:"url", Value:1}}, PartialFilterExpression:primitive.D(nil)}
2021-12-21T23:55:06.799+0800    restoring indexes for collection wooyun.wooyun_list from metadata
2021-12-21T23:55:06.799+0800    index: &idx.IndexDocument{Options:primitive.M{"name":"datetime_1", "v":1}, Key:primitive.D{primitive.E{Key:"datetime", Value:1}}, PartialFilterExpression:primitive.D(nil)}
2021-12-21T23:55:06.799+0800    index: &idx.IndexDocument{Options:primitive.M{"name":"wooyun_id", "unique":true, "v":2}, Key:primitive.D{primitive.E{Key:"wooyun_id", Value:1}}, PartialFilterExpression:primitive.D(nil)}
2021-12-21T23:55:08.285+0800    41562 document(s) restored successfully. 0 document(s) failed to restore.
```
最后卸载`cn-tx-bj3-w9d`上的`MongoDB`，寿终正寝已完成使命（<span title="你知道的太多了" class="heimu">这内存大户就是个定时炸弹，尤其是作死全文搜索的时候<span>
![卸载](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211221235959.png!webp)

## 0x08.安装[Redis](https://redis.io)
众所周知`dnf`上的版本（`5.0.3`）要落后于源码（`6.2.6`）的版本
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# dnf info redis.x86_64
Last metadata expiration check: 0:00:03 ago on Fri 31 Dec 2021 09:23:34 PM CST.
Available Packages
Name         : redis
Version      : 5.0.3
Release      : 5.module_el8.4.0+955+7126e393
Architecture : x86_64
Size         : 927 k
Source       : redis-5.0.3-5.module_el8.4.0+955+7126e393.src.rpm
Repository   : appstream
Summary      : A persistent key-value database
URL          : http://redis.io
License      : BSD and MIT
Description  : Redis is an advanced key-value store. It is often referred to as a data
             : structure server since keys can contain strings, hashes, lists, sets and
             : sorted sets.
             : 
             : You can run atomic operations on these types, like appending to a string;
             : incrementing the value in a hash; pushing to a list; computing set
             : intersection, union and difference; or getting the member with highest
             : ranking in a sorted set.
             : 
             : In order to achieve its outstanding performance, Redis works with an
             : in-memory dataset. Depending on your use case, you can persist it either
             : by dumping the dataset to disk every once in a while, or by appending
             : each command to a log.
             : 
             : Redis also supports trivial-to-setup master-slave replication, with very
             : fast non-blocking first synchronization, auto-reconnection on net split
             : and so forth.
             : 
             : Other features include Transactions, Pub/Sub, Lua scripting, Keys with a
             : limited time-to-live, and configuration settings to make Redis behave like
             : a cache.
             : 
             : You can use Redis from most programming languages also.
```
于是去下载源码然后编译安装，这里直接执行了`make`而没有提前`make test`，而想要执行后者还得额外安装`tcl`包
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# wget https://download.redis.io/releases/redis-6.2.6.tar.gz
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# tar xzf redis-6.2.6.tar.gz
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# cd redis-6.2.6
[root@cn-tx-bj7-c8 redis-6.2.6]# make
……
Hint: It's a good idea to run 'make test' ;)

make[1]: Leaving directory '/root/redis-6.2.6/src'
[root@cn-tx-bj7-c8 redis-6.2.6]# make test
cd src && make test
make[1]: Entering directory '/root/redis-6.2.6/src'
    CC Makefile.dep
You need tcl 8.5 or newer in order to run the Redis test
make[1]: *** [Makefile:391: test] Error 1
make[1]: Leaving directory '/root/redis-6.2.6/src'
make: *** [Makefile:6: test] Error 2
[root@cn-tx-bj7-c8 redis-6.2.6]# make install
cd src && make install
make[1]: Entering directory '/root/redis-6.2.6/src'

Hint: It's a good idea to run 'make test' ;)

    INSTALL redis-server
    INSTALL redis-benchmark
    INSTALL redis-cli
make[1]: Leaving directory '/root/redis-6.2.6/src'
```
然后去修改配置文件，结果发现`/etc/redis.conf`文件不存在，需要手动将当前目录下的`redis.conf`复制到那里，并且还缺少`redis-server.service`文件
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 redis-6.2.6]# make uninstall
cd src && make uninstall
make[1]: Entering directory '/root/redis-6.2.6/src'
rm -f /usr/local/bin/{redis-server,redis-benchmark,redis-cli,redis-check-rdb,redis-check-aof,redis-sentinel}
make[1]: Leaving directory '/root/redis-6.2.6/src'
```
有点怂了，这里先回退至`dnf`安装，之后再更改为编译安装
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# dnf install redis -y
```
然后去修改配置文件`vim /etc/redis.conf`
1. `bind 0.0.0.0`
2. `requirepass <rm>`

最后启动`redis`
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl enable redis --now
Created symlink /etc/systemd/system/multi-user.target.wants/redis.service → /usr/lib/systemd/system/redis.service.
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl status redis
● redis.service - Redis persistent key-value database
   Loaded: loaded (/usr/lib/systemd/system/redis.service; enabled; vendor preset: disabled)
  Drop-In: /etc/systemd/system/redis.service.d
           └─limit.conf
   Active: active (running) since Fri 2021-12-31 21:37:56 CST; 9s ago
 Main PID: 3469856 (redis-server)
    Tasks: 4 (limit: 23722)
   Memory: 6.6M
   CGroup: /system.slice/redis.service
           └─3469856 /usr/bin/redis-server 0.0.0.0:6379

Dec 31 21:37:56 cn-tx-bj7-c8 systemd[1]: Starting Redis persistent key-value database...
Dec 31 21:37:56 cn-tx-bj7-c8 systemd[1]: Started Redis persistent key-value database.
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# ss -an | grep 6379
tcp   LISTEN     0      128                                                      0.0.0.0:6379               0.0.0.0:*  
```

## 0x09.安装[Docker](https://web.archive.org/web/20220112130003/https://docs.docker.com/engine/install/centos/)
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# yum install yum-utils -y
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# yum-config-manager \
>     --add-repo \
>     https://download.docker.com/linux/centos/docker-ce.repo
Adding repo from: https://download.docker.com/linux/centos/docker-ce.repo
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# yum install docker-ce docker-ce-cli containerd.io -y
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl start docker
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# docker run hello-world
Unable to find image 'hello-world:latest' locally
latest: Pulling from library/hello-world
2db29710123e: Pull complete 
Digest: sha256:2498fce14358aa50ead0cc6c19990fc6ff866ce72aeb5546e1d59caac3d0d60f
Status: Downloaded newer image for hello-world:latest

Hello from Docker!
This message shows that your installation appears to be working correctly.

To generate this message, Docker took the following steps:
 1. The Docker client contacted the Docker daemon.
 2. The Docker daemon pulled the "hello-world" image from the Docker Hub.
    (amd64)
 3. The Docker daemon created a new container from that image which runs the
    executable that produces the output you are currently reading.
 4. The Docker daemon streamed that output to the Docker client, which sent it
    to your terminal.

To try something more ambitious, you can run an Ubuntu container with:
 $ docker run -it ubuntu bash

Share images, automate workflows, and more with a free Docker ID:
 https://hub.docker.com/

For more examples and ideas, visit:
 https://docs.docker.com/get-started/
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl enable docker.service containerd.service
Created symlink /etc/systemd/system/multi-user.target.wants/docker.service → /usr/lib/systemd/system/docker.service.
Created symlink /etc/systemd/system/multi-user.target.wants/containerd.service → /usr/lib/systemd/system/containerd.service.
```
并安装`portainer`可视化
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# docker pull portainer/portainer:latest
latest: Pulling from portainer/portainer
94cfa856b2b1: Pull complete 
49d59ee0881a: Pull complete 
a2300fd28637: Pull complete 
Digest: sha256:fb45b43738646048a0a0cc74fcee2865b69efde857e710126084ee5de9be0f3f
Status: Downloaded newer image for portainer/portainer:latest
docker.io/portainer/portainer:latest
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# docker volume create portainer_data
portainer_data
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# docker run -d -p 9000:9000 --name=portainer --restart=always -v /var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock -v portainer_data:/data portainer/portainer
25dbed324c43283014a6f6afa037c3cbdaa4019f12cc24a571e8cc61fcac66e0
```

## 0x10.安装[Compose](https://web.archive.org/web/20220112130055/https://docs.docker.com/compose/install/)
`curl`下载不能
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# curl -L "https://github.com/docker/compose/releases/download/1.29.2/docker-compose-$(uname -s)-$(uname -m)" -o /usr/local/bin/docker-compose
  % Total    % Received % Xferd  Average Speed   Time    Time     Time  Current
                                 Dload  Upload   Total   Spent    Left  Speed
  0     0    0     0    0     0      0      0 --:--:--  0:01:30 --:--:--     0^C
```
于是去手动下载二进制文件，然后再用`sftp`传上去……
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# echo "$(uname -s)-$(uname -m)"
Linux-x86_64
sftp> put -r "/Users/yuangezhizao/Downloads/docker-compose-Linux-x86_64"
Uploading docker-compose-Linux-x86_64 to /root/docker-compose-Linux-x86_64
  100% 12438KB   6219KB/s 00:00:02     
/Users/yuangezhizao/Downloads/docker-compose-Linux-x86_64: 12737304 bytes transferred in 2 seconds (6219 KB/s)
sftp> 
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# mv docker-compose-Linux-x86_64 /usr/local/bin/docker-compose
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# chmod +x /usr/local/bin/docker-compose
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# docker-compose --version
docker-compose version 1.29.2, build 5becea4c
```

## 0x11.安装[Mastodon](https://github.com/mastodon/mastodon)
这里选择的是~~`Mashiro`魔改版：[mashirozx@mastodon](https://github.com/mashirozx/mastodon)~~，官版最新`Release`即[v3.4.4](https://github.com/mastodon/mastodon/releases/tag/v3.4.4)，并做了自定义修改[yuangezhizao@mastodon](https://github.com/yuangezhizao/mastodon)
昨日第一次在`cn-tx-bj7-c8`生产环境安装，今日补充在家中的`cn-py-dl-c8`测试环境安装，首先克隆仓库
``` bash
[root@cn-py-dl-c8 ~]# yum install git -y
[root@cn-py-dl-c8 ~]# git config --global -e
[root@cn-py-dl-c8 ~]# git config --list
fatal: bad config line 6 in file /root/.gitconfig
[root@cn-py-dl-c8 ~]# vim .gitconfig 
[root@cn-py-dl-c8 ~]# git config --list
user.name=yuangezhizao-serveraccount
user.email=yuangezhizao@gmail.com
http.https://github.com.proxy=socks5://192.168.25.248:1080
[root@cn-py-dl-c8 ~]# git clone https://github.com/yuangezhizao/mastodon.git
[root@cn-py-dl-c8 ~]# cd mastodon/
[root@cn-py-dl-c8 mastodon]# git pull
warning: Pulling without specifying how to reconcile divergent branches is
discouraged. You can squelch this message by running one of the following
commands sometime before your next pull:

  git config pull.rebase false  # merge (the default strategy)
  git config pull.rebase true   # rebase
  git config pull.ff only       # fast-forward only

You can replace "git config" with "git config --global" to set a default
preference for all repositories. You can also pass --rebase, --no-rebase,
or --ff-only on the command line to override the configured default per
invocation.
```
然后拉取`docker`镜像`docker pull yuangezhizao/mastodon`
运行镜像仅生成各种`secret`和`key`
``` bash
[root@cn-py-dl-c8 mastodon]# cp .env.production.sample .env.production
[root@cn-py-dl-c8 mastodon]# docker-compose run --rm web bundle exec rake secret
Creating mastodon_web_run ... done
<rm>
[root@cn-py-dl-c8 mastodon]# docker-compose run --rm web bundle exec rake secret
Creating mastodon_web_run ... done
<rm>
[root@cn-py-dl-c8 mastodon]# docker-compose run --rm web bundle exec rake mastodon:webpush:generate_vapid_key
Creating mastodon_web_run ... done
VAPID_PRIVATE_KEY=<rm>
VAPID_PUBLIC_KEY=<rm>
```
写入生产环境配置文件
``` bash
[root@cn-py-dl-c8 mastodon]# vim .env.production
SECRET_KEY_BASE=
OTP_SECRET=
```
初始化`pg`数据库
``` bash
[root@cn-py-dl-c8 mastodon]# docker exec -it mastodon_db_1 psql -U postgres
psql (14.1)
Type "help" for help.

postgres=# CREATE USER mastodon WITH PASSWORD 'mastodon' CREATEDB;
CREATE ROLE
postgres=# exit
```
交互初始化
``` bash
[root@cn-py-dl-c8 mastodon]# docker-compose run --rm web bundle exec rake mastodon:setup
Creating mastodon_web_run ... done
Your instance is identified by its domain name. Changing it afterward will break things.
Domain name: test.yuangezhizao.cn

Single user mode disables registrations and redirects the landing page to your public profile.
Do you want to enable single user mode? No

Are you using Docker to run Mastodon? Yes

PostgreSQL host: db
PostgreSQL port: 5432
Name of PostgreSQL database: mastodon_development
Name of PostgreSQL user: mastodon
Password of PostgreSQL user: 
Database configuration works! 🎆

Redis host: redis
Redis port: 6379
Redis password: 
Redis configuration works! 🎆

Do you want to store uploaded files on the cloud? No

Do you want to send e-mails from localhost? No
SMTP server: smtp.qq.com
SMTP port: 465
SMTP username: yuangezhizao
SMTP password: 
SMTP authentication: plain
SMTP OpenSSL verify mode: none
E-mail address to send e-mails "from": (Mastodon <notifications@test.yuangezhizao.cn>) yuangezhE-mail address to send e-mails "from": yuangezhizao@qq.com
Send a test e-mail with this configuration right now? no

This configuration will be written to .env.production
Save configuration? Yes
Below is your configuration, save it to an .env.production file outside Docker:

# Generated with mastodon:setup on 2022-01-03 05:01:05 UTC
……
SINGLE_USER_MODE=false
……
SMTP_AUTH_METHOD=plain
SMTP_OPENSSL_VERIFY_MODE=none
……

It is also saved within this container so you can proceed with this wizard.

Now that configuration is saved, the database schema must be loaded.
If the database already exists, this will erase its contents.
Prepare the database now? Yes
Running `RAILS_ENV=production rails db:setup` ...


Created database 'mastodon_development'
Error connecting to Redis on localhost:6379 (Errno::ECONNREFUSED)
Error connecting to Redis on localhost:6379 (Errno::ECONNREFUSED)
Switching object-storage-safely from green to red because Redis::CannotConnectError Error connecting to Redis on localhost:6379 (Errno::ECONNREFUSED)
Error connecting to Redis on localhost:6379 (Errno::ECONNREFUSED)
Done!

All done! You can now power on the Mastodon server 🐘

Do you want to create an admin user straight away? Yes
Username: admin
E-mail: root@yuangezhizao.cn
Error connecting to Redis on localhost:6379 (Errno::ECONNREFUSED)
Error connecting to Redis on localhost:6379 (Errno::ECONNREFUSED)
Switching object-storage-safely from green to red because Redis::CannotConnectError Error connecting to Redis on localhost:6379 (Errno::ECONNREFUSED)
Error connecting to Redis on localhost:6379 (Errno::ECONNREFUSED)
You can login with the password: <rm>
You can change your password once you login.
```
注 ①：`sed -i "s/SECRET_KEY_BASE=$/&$(docker-compose run --rm web bundle exec rake secret)/" .env.production`不可用，因为这个版本的代码中`ruby`打印一些`warning`导致`sed`报错`-bash: /usr/bin/sed: Argument list too long`
注 ②：记得最后输入`Y`，否则不会打印配置
``` bash
This configuration will be written to .env.production
Save configuration? no
Nothing saved. Bye!
```
注 ③：~~结果访问报错了草，去查了下[Rails 6 adds guard against DNS rebinding attacks](https://web.archive.org/web/20220112131619/https://blog.saeloun.com/2019/10/31/rails-6-adds-guard-against-dns-rebinding-attacks.html)~~
``` html
<header>
  <h1>Blocked host: localhost</h1>
</header>
<div id="container">
  <h2>To allow requests to localhost, add the following to your environment configuration:</h2>
  <pre>config.hosts &lt;&lt; "localhost"</pre>
</div>
```
~~允许`config.hosts << "localhost"`~~
注 ④：草，还发现`SELinux`竟然是开着的，一把梭关掉并重启
``` bash
[root@cn-py-dl-c8 environments]# /usr/sbin/sestatus
SELinux status:                 enabled
SELinuxfs mount:                /sys/fs/selinux
SELinux root directory:         /etc/selinux
Loaded policy name:             targeted
Current mode:                   enforcing
Mode from config file:          enforcing
Policy MLS status:              enabled
Policy deny_unknown status:     allowed
Memory protection checking:     actual (secure)
Max kernel policy version:      33
[root@cn-py-dl-c8 environments]# vim /etc/selinux/config
[root@cn-py-dl-c8 environments]# reboot
```
注 ⑤：`chown 1000:1000 -R elasticsearch`
参照：[Using the Docker images in production](https://web.archive.org/web/20220112131901/https://www.elastic.co/guide/en/elasticsearch/reference/current/docker.html)
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# grep vm.max_map_count /etc/sysctl.conf
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# 
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# sysctl -w vm.max_map_count=262144
vm.max_map_count = 262144
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# grep vm.max_map_count /etc/sysctl.conf
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# 
```
拉取`elasticsearch-oss:7.10.2`多次超时，于是采用下载镜像再导入的方式
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 mastodon]# docker-compose up
Pulling es (docker.elastic.co/elasticsearch/elasticsearch-oss:7.10.2)...
ERROR: Head "https://docker.elastic.co/v2/elasticsearch/elasticsearch-oss/manifests/7.10.2": net/http: TLS handshake timeout
[root@cn-tx-bj7-c8 mastodon]# docker-compose up
Pulling es (docker.elastic.co/elasticsearch/elasticsearch-oss:7.10.2)...
7.10.2: Pulling from elasticsearch/elasticsearch-oss
ddf49b9115d7: Downloading [========================================>          ]  68.05MB/84.72MB
a752d85b289a: Download complete
57c9a166c575: Download complete
44fabf20c8a1: Downloading [==========================>                        ]  131.7MB/252.2MB
45ea1d560ab5: Download complete
0dc15e54b214: Download complete
cf11b2a25e23: Download complete
3a66822889ec: Download complete
be7444f2e9d6: Download complete
^CGracefully stopping... (press Ctrl+C again to force)
[root@cn-tx-bj7-c8 mastodon]# cd ~
```
先下载镜像，确认访问`COS`是内网，于是光速下载，这四十兆每秒的下载速度可就阳间多了……
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# ping mastodon-<rm>.cos.ap-beijing.myqcloud.com
PING mastodon-<rm>.cos.ap-beijing.myqcloud.com (169.254.0.49) 56(84) bytes of data.
64 bytes from 169.254.0.49 (169.254.0.49): icmp_seq=1 ttl=64 time=0.205 ms
^C
--- mastodon-<rm>.cos.ap-beijing.myqcloud.com ping statistics ---
1 packets transmitted, 1 received, 0% packet loss, time 0ms
rtt min/avg/max/mdev = 0.205/0.205/0.205/0.000 ms
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# wget https://mastodon-<rm>.cos.ap-beijing.myqcloud.com/es.tar
--2022-01-03 23:20:09--  https://mastodon-<rm>.cos.ap-beijing.myqcloud.com/es.tar
Resolving mastodon-<rm>.cos.ap-beijing.myqcloud.com (mastodon-<rm>.cos.ap-beijing.myqcloud.com)... 169.254.0.49
Connecting to mastodon-<rm>.cos.ap-beijing.myqcloud.com (mastodon-<rm>.cos.ap-beijing.myqcloud.com)|169.254.0.49|:443... connected.
HTTP request sent, awaiting response... 200 OK
Length: 709773312 (677M) [application/x-tar]
Saving to: ‘es.tar’

es.tar                     100%[=======================================>] 676.89M  40.8MB/s    in 19s     

2022-01-03 23:20:29 (35.3 MB/s) - ‘es.tar’ saved [709773312/709773312]
```
再导入，并手动打上标签
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# docker load < es.tar
2653d992f4ef: Loading layer  216.5MB/216.5MB
7d054489f6eb: Loading layer  71.64MB/71.64MB
56319c3e73b9: Loading layer  314.4kB/314.4kB
ec3900b77411: Loading layer  420.7MB/420.7MB
719b01194e7c: Loading layer   25.6kB/25.6kB
02f56ad574d0: Loading layer  4.608kB/4.608kB
a1b5f2939457: Loading layer  7.168kB/7.168kB
d66f67be6b73: Loading layer   55.3kB/55.3kB
0dcc68aca185: Loading layer  466.4kB/466.4kB
Loaded image ID: sha256:b313026e6fbdbf01894ef8c67d558d3c7d89c70214d4c9e2a147ba10540a7738
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# docker images
REPOSITORY            TAG         IMAGE ID       CREATED         SIZE
<none>                <none>      8bb8cc28a62d   29 hours ago    922MB
<none>                <none>      20b438069ba6   31 hours ago    378MB
<none>                <none>      b2d017b74965   31 hours ago    1.8GB
postgres              14-alpine   2302d5724f71   4 weeks ago     209MB
redis                 6-alpine    3900abf41552   4 weeks ago     32.4MB
tootsuite/mastodon    latest      2289f94fb9f2   5 weeks ago     2.52GB
tootsuite/mastodon    v3.4.4      2289f94fb9f2   5 weeks ago     2.52GB
ubuntu                20.04       ba6acccedd29   2 months ago    72.8MB
hello-world           latest      feb5d9fea6a5   3 months ago    13.3kB
portainer/portainer   latest      580c0e4e98b0   9 months ago    79.1MB
<none>                <none>      b313026e6fbd   11 months ago   699MB
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# docker tag b313026e6fbd docker.elastic.co/elasticsearch/elasticsearch-oss:7.10.2
```
最终使用`docker-compose`启动，然后就看到`ES`报错了
``` bash
es_1         | ElasticsearchException[failed to bind service]; nested: AccessDeniedException[/usr/share/elasticsearch/data/nodes];
es_1         | Likely root cause: java.nio.file.AccessDeniedException: /usr/share/elasticsearch/data/nodes
es_1         |  at java.base/sun.nio.fs.UnixException.translateToIOException(UnixException.java:90)
es_1         |  at java.base/sun.nio.fs.UnixException.rethrowAsIOException(UnixException.java:106)
es_1         |  at java.base/sun.nio.fs.UnixException.rethrowAsIOException(UnixException.java:111)
es_1         |  at java.base/sun.nio.fs.UnixFileSystemProvider.createDirectory(UnixFileSystemProvider.java:388)
es_1         |  at java.base/java.nio.file.Files.createDirectory(Files.java:694)
es_1         |  at java.base/java.nio.file.Files.createAndCheckIsDirectory(Files.java:801)
es_1         |  at java.base/java.nio.file.Files.createDirectories(Files.java:787)
es_1         |  at org.elasticsearch.env.NodeEnvironment.lambda$new$0(NodeEnvironment.java:275)
es_1         |  at org.elasticsearch.env.NodeEnvironment$NodeLock.<init>(NodeEnvironment.java:212)
es_1         |  at org.elasticsearch.env.NodeEnvironment.<init>(NodeEnvironment.java:272)
es_1         |  at org.elasticsearch.node.Node.<init>(Node.java:362)
es_1         |  at org.elasticsearch.node.Node.<init>(Node.java:289)
es_1         |  at org.elasticsearch.bootstrap.Bootstrap$5.<init>(Bootstrap.java:227)
es_1         |  at org.elasticsearch.bootstrap.Bootstrap.setup(Bootstrap.java:227)
es_1         |  at org.elasticsearch.bootstrap.Bootstrap.init(Bootstrap.java:393)
es_1         |  at org.elasticsearch.bootstrap.Elasticsearch.init(Elasticsearch.java:170)
es_1         |  at org.elasticsearch.bootstrap.Elasticsearch.execute(Elasticsearch.java:161)
es_1         |  at org.elasticsearch.cli.EnvironmentAwareCommand.execute(EnvironmentAwareCommand.java:86)
es_1         |  at org.elasticsearch.cli.Command.mainWithoutErrorHandling(Command.java:127)
es_1         |  at org.elasticsearch.cli.Command.main(Command.java:90)
es_1         |  at org.elasticsearch.bootstrap.Elasticsearch.main(Elasticsearch.java:126)
es_1         |  at org.elasticsearch.bootstrap.Elasticsearch.main(Elasticsearch.java:92)
es_1         | For complete error details, refer to the log at /usr/share/elasticsearch/logs/es-mastodon.log
```
需要给数据存储路径赋予权限`chown 1000:1000 -R elasticsearch`，然后为使用`ES`之前的嘟文创建索引（水了`39`条
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 mastodon]# docker-compose run --rm web bin/tootctl search deploy
Creating mastodon_web_run ... done
/opt/ruby/lib/ruby/2.7.0/net/protocol.rb:66: warning: already initialized constant Net::ProtocRetryError
/opt/mastodon/vendor/bundle/ruby/2.7.0/gems/net-protocol-0.1.0/lib/net/protocol.rb:66: warning: previous definition of ProtocRetryError was here
/opt/ruby/lib/ruby/2.7.0/net/protocol.rb:206: warning: already initialized constant Net::BufferedIO::BUFSIZE
/opt/mastodon/vendor/bundle/ruby/2.7.0/gems/net-protocol-0.1.0/lib/net/protocol.rb:206: warning: previous definition of BUFSIZE was here
/opt/ruby/lib/ruby/2.7.0/net/protocol.rb:503: warning: already initialized constant Net::NetPrivate::Socket
/opt/mastodon/vendor/bundle/ruby/2.7.0/gems/net-protocol-0.1.0/lib/net/protocol.rb:503: warning: previous definition of Socket was here
warning: 299 Elasticsearch-7.10.2-747e1cc71def077253878a59143c1f785afa92b9 "[types removal] Using include_type_name in create index requests is deprecated. The parameter will be removed in the next major version."
warning: 299 Elasticsearch-7.10.2-747e1cc71def077253878a59143c1f785afa92b9 "[types removal] Using include_type_name in create index requests is deprecated. The parameter will be removed in the next major version."
warning: 299 Elasticsearch-7.10.2-747e1cc71def077253878a59143c1f785afa92b9 "[types removal] Specifying types in bulk requests is deprecated."
warning: 299 Elasticsearch-7.10.2-747e1cc71def077253878a59143c1f785afa92b9 "[types removal] Using include_type_name in create index requests is deprecated. The parameter will be removed in the next major version."
warning: 299 Elasticsearch-7.10.2-747e1cc71def077253878a59143c1f785afa92b9 "[types removal] Specifying types in bulk requests is deprecated."
warning: 299 Elasticsearch-7.10.2-747e1cc71def077253878a59143c1f785afa92b9 "[types removal] Using include_type_name in create index requests is deprecated. The parameter will be removed in the next major version."
warning: 299 Elasticsearch-7.10.2-747e1cc71def077253878a59143c1f785afa92b9 "[types removal] Specifying types in bulk requests is deprecated."
warning: 299 Elasticsearch-7.10.2-747e1cc71def077253878a59143c1f785afa92b9 "[types removal] Specifying types in bulk requests is deprecated."
warning: 299 Elasticsearch-7.10.2-747e1cc71def077253878a59143c1f785afa92b9 "[types removal] Specifying types in bulk requests is deprecated."
warning: 299 Elasticsearch-7.10.2-747e1cc71def077253878a59143c1f785afa92b9 "[types removal] Specifying types in bulk requests is deprecated."
39/39 |=========================================================================| Time: 00:00:04 (9 docs/s)
Indexed 39 records, de-indexed 0
```
最后`docker-compose up -d`

## 0x12.安装[Nginx](https://nginx.org)
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 mastodon]# dnf install nginx -y
[root@cn-tx-bj7-c8 conf.d]# cd /etc/nginx/conf.d
[root@cn-tx-bj7-c8 conf.d]# cp ~/mastodon/dist/nginx.conf mastodon.conf
[root@cn-tx-bj7-c8 conf.d]# vim mastodon.conf
[root@cn-tx-bj7-c8 conf.d]# vim /etc/nginx/nginx.conf
[root@cn-py-dl-c8 conf.d]# nginx -t
nginx: the configuration file /etc/nginx/nginx.conf syntax is ok
nginx: configuration file /etc/nginx/nginx.conf test is successful
```

## 0x13.安装[frp](https://github.com/fatedier/frp)
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# wget https://github.com/fatedier/frp/releases/download/v0.39.0/frp_0.39.0_linux_amd64.tar.gz^C
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# wget http://proxy-cf.yuangezhizao.cn/dl/frp_0.39.0_linux_amd64.tar.gz
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# tar -zxvf frp_0.39.0_linux_amd64.tar.gz
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# cd frp_0.39.0_linux_amd64/
[root@cn-tx-bj7-c8 frp_0.39.0_linux_amd64]# tree
.
├── frpc
├── frpc_full.ini
├── frpc.ini
├── frps
├── frps_full.ini
├── frps.ini
├── LICENSE
└── systemd
    ├── frpc.service
    ├── frpc@.service
    ├── frps.service
    └── frps@.service

1 directory, 11 files
[root@cn-tx-bj7-c8 frp_0.39.0_linux_amd64]# cp systemd/frps.service /etc/systemd/system/
[root@cn-tx-bj7-c8 frp_0.39.0_linux_amd64]# cat /etc/systemd/system/frps.service 
[Unit]
Description=Frp Server Service
After=network.target

[Service]
Type=simple
User=nobody
Restart=on-failure
RestartSec=5s
ExecStart=/usr/bin/frps -c /etc/frp/frps.ini
LimitNOFILE=1048576

[Install]
WantedBy=multi-user.target
[root@cn-tx-bj7-c8 frp_0.39.0_linux_amd64]# cp frps /usr/bin/
[root@cn-tx-bj7-c8 frp_0.39.0_linux_amd64]# mkdir /etc/frp/
[root@cn-tx-bj7-c8 frp_0.39.0_linux_amd64]# cp frps_full.ini /etc/frp/frps.ini
[root@cn-tx-bj7-c8 frp_0.39.0_linux_amd64]# vim /etc/frp/frps.ini
[root@cn-tx-bj7-c8 frp_0.39.0_linux_amd64]# mkdir /var/log/frps
[root@cn-tx-bj7-c8 frp_0.39.0_linux_amd64]# touch /var/log/frps/frps.log
[root@cn-tx-bj7-c8 frp_0.39.0_linux_amd64]# systemctl enable frps --now
[root@cn-tx-bj7-c8 frp_0.39.0_linux_amd64]# systemctl status frps
● frps.service - Frp Server Service
   Loaded: loaded (/etc/systemd/system/frps.service; enabled; vendor preset: disabled)
   Active: active (running) since Wed 2022-02-09 11:39:00 CST; 4s ago
 Main PID: 1504474 (frps)
    Tasks: 5 (limit: 23722)
   Memory: 10.6M
   CGroup: /system.slice/frps.service
           └─1504474 /usr/bin/frps -c /etc/frp/frps.ini

Feb 09 11:39:00 cn-tx-bj7-c8 systemd[1]: Started Frp Server Service.
```
参照[安全地暴露内网服务](https://web.archive.org/web/20220209031001/https://gofrp.org/docs/examples/stcp/)和[点对点内网穿透](https://web.archive.org/web/20220209031032/https://gofrp.org/docs/examples/xtcp/)
未完待续……

## 0x14.安装[Wiki.js](https://github.com/Requarks/wiki)
官方竟然给了通过[Portainer](https://web.archive.org/web/20220113145444/https://docs.requarks.io/install/portainer)的安装手顺，有了`Mastodon`的前车之鉴这次自然也要使用`docker-compose`辣
~~但是用`Portainer`创建之后不确定位置在哪，于是还是克隆代码然后`docker-compose up -d`更稳妥~~参照：https://web.archive.org/web/20220113153343/https://docs.requarks.io/install/docker
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# git clone https://github.com/Requarks/wiki.git^C
sftp> put wiki.zip
Uploading wiki.zip to /root/wiki.zip
  100% 35732KB   3970KB/s 00:00:09     
/Users/yuangezhizao/Downloads/wiki.zip: 36589768 bytes transferred in 9 seconds (3970 KB/s)
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# unzip wiki.zip
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# cd wiki/
[root@cn-tx-bj7-c8 wiki]# vim docker-compose.yml
[root@cn-tx-bj7-c8 wiki]# vim docker-compose.yml
[root@cn-tx-bj7-c8 wiki]# cat docker-compose.yml
version: "3"
services:
  db:
    image: postgres:11-alpine
    environment:
      POSTGRES_DB: wiki
      POSTGRES_PASSWORD: wikijsrocks
      POSTGRES_USER: wikijs
    # logging:
      # driver: "none"
    restart: unless-stopped
    volumes:
      - db-data:/var/lib/postgresql/data

  wiki:
    image: requarks/wiki:2.5.268
    depends_on:
      - db
    environment:
      DB_TYPE: postgres
      DB_HOST: db
      DB_PORT: 5432
      DB_USER: wikijs
      DB_PASS: wikijsrocks
      DB_NAME: wiki
    restart: unless-stopped
    ports:
      - "8080:3000"

volumes:
  db-data:
[root@cn-tx-bj7-c8 wiki]# docker-compose up -d
Creating network "wiki_default" with the default driver
Creating volume "wiki_db-data" with default driver
Creating wiki_db_1 ... done
Creating wiki_wiki_1 ... done
```

## 0x15.安装[x-ui](https://github.com/vaxilu/x-ui)
``` bash
sftp> put x-ui-linux-amd64.tar.gz
Uploading x-ui-linux-amd64.tar.gz to /root/x-ui-linux-amd64.tar.gz
  100% 16122KB   1151KB/s 00:00:14     
/Users/yuangezhizao/Downloads/x-ui-linux-amd64.tar.gz: 16509803 bytes transferred in 14 seconds (1151 KB/s)
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# pwd
/root
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# rm x-ui/ /usr/local/x-ui/ /usr/bin/x-ui -rf
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# tar zxvf x-ui-linux-amd64.tar.gz
x-ui/
x-ui/x-ui
x-ui/bin/
x-ui/x-ui.sh
x-ui/x-ui.service
x-ui/bin/geoip.dat
x-ui/bin/geosite.dat
x-ui/bin/xray-linux-amd64
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# chmod +x x-ui/x-ui x-ui/bin/xray-linux-* x-ui/x-ui.sh
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# cp x-ui/x-ui.sh /usr/bin/x-ui
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# cp -f x-ui/x-ui.service /etc/systemd/system/
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# mv x-ui/ /usr/local/
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl daemon-reload
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl enable x-ui
Created symlink /etc/systemd/system/multi-user.target.wants/x-ui.service → /etc/systemd/system/x-ui.service.
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl restart x-ui
```

## 0x16.安装[wakapi](https://github.com/muety/wakapi)
首先配置`docker pull`时的代理，因为要从`gh`的源拉取镜像
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# mkdir -p /etc/systemd/system/docker.service.d
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# touch /etc/systemd/system/docker.service.d/proxy.conf
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# vim /etc/systemd/system/docker.service.d/proxy.conf
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# cat /etc/systemd/system/docker.service.d/proxy.conf
[Service]
Environment="HTTP_PROXY=http://10.0.2.2:1081"
Environment="HTTPS_PROXY=http://10.0.2.2:1081"
Environment="NO_PROXY=localhost,127.0.0.1,.example.com"
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl daemon-reload
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# systemctl restart docker
```
然后照着文档[🐳 Option 3: Use Docker](https://github.com/muety/wakapi#-option-3-use-docker)进行安装
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# docker volume create wakapi-data
wakapi-data
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# docker volume ls
DRIVER    VOLUME NAME
local     8964bfb2c71239747ba993f85c232daabd763d8cc0c789faee8e3b2a1a055afa
local     ae15994f0439c9f12e99b09c82990bbf21d19db6bd2b5f0cb20fb6cd06cc8d41
local     db-data
local     portainer_data
local     wakapi-data
local     wiki_db-data
local     wikijs_db-data
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# docker pull ghcr.io/muety/wakapi:latest
latest: Pulling from muety/wakapi
Digest: sha256:6a9ac9cce93c0fc3256dde7865c54ec4121979ad3091dbf851110ebec01f9a54
Status: Image is up to date for ghcr.io/muety/wakapi:latest
ghcr.io/muety/wakapi:latest
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# SALT="$(cat /dev/urandom | tr -dc 'a-zA-Z0-9' | fold -w ${1:-32} | head -n 1)"
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# docker run -d \
>   -p 3333:3000 \
>   -e "WAKAPI_PASSWORD_SALT=$SALT" \
>   -v wakapi-data:/data \
>   --name wakapi \
>   ghcr.io/muety/wakapi:latest
9be6c1024db7a54c38883d3a528ba612fe37dd644e58ef8c8138bb45a3e7ca55
```
结果导入报错`2022-03-16T16:07:59.877000621Z [WARN ] failed to insert imported heartbeat, already existing? - too many SQL variables`
毕竟是`SQLite`报错还可以理解，决定换成`pg`
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 wakapi]# cat docker-compose.yml 
version: '3.7'

services:
  wakapi:
    image: ghcr.io/muety/wakapi:2.2.5
    #build: .
    ports:
      - 3333:3000
    restart: always
    environment:
      # See README.md and config.default.yml for all config options
      WAKAPI_DB_TYPE: "postgres"
      WAKAPI_DB_NAME: "wakapi"
      WAKAPI_DB_USER: "wakapi"
      WAKAPI_DB_PASSWORD: "wakapi"
      WAKAPI_DB_HOST: "db"
      WAKAPI_DB_PORT: "5432"
      ENVIRONMENT: "prod"

  db:
    image: postgres:12.3
    environment:
      POSTGRES_USER: "wakapi"
      POSTGRES_PASSWORD: "wakapi"
      POSTGRES_DB: "wakapi"
[root@cn-tx-bj7-c8 wakapi]# docker-compose up -d
Pulling wakapi (ghcr.io/muety/wakapi:2.2.5)...
2.2.5: Pulling from muety/wakapi
Digest: sha256:6a9ac9cce93c0fc3256dde7865c54ec4121979ad3091dbf851110ebec01f9a54
Pulling db (postgres:12.3)...
12.3: Pulling from library/postgres
Digest: sha256:a06e6e6e519b7a329c419f8221edec66cfc45511e8b80e262c12103ba745cf19
Status: Downloaded newer image for postgres:12.3
Creating wakapi_db_1     ... done
Creating wakapi_wakapi_1 ... done
```
然后又出现新的报错了草
``` bash
wakapi_1  | 2022-03-16T16:31:06.180468706Z [INFO ] potentially running migration '20220313-index_generation_hint'
db_1      | 2022-03-16 16:31:06.180 UTC [73] ERROR:  relation "key_string_values" does not exist at character 15
db_1      | 2022-03-16 16:31:06.180 UTC [73] STATEMENT:  SELECT * FROM "key_string_values" WHERE key = $1 ORDER BY "key_string_values"."key" LIMIT 1
wakapi_1  | 2022-03-16T16:31:06.180835365Z [INFO ] please note: the following migrations might take a few minutes, as column types are changed and new indexes are created, have some patience
db_1      | 2022-03-16 16:31:06.181 UTC [73] ERROR:  relation "key_string_values" does not exist at character 13
db_1      | 2022-03-16 16:31:06.181 UTC [73] STATEMENT:  INSERT INTO "key_string_values" ("key","value") VALUES ($1,$2)
wakapi_1  | 2022-03-16T16:31:06.181352991Z [ERROR] failed to mark migration 20220313-index_generation_hint as run - ERROR: relation "key_string_values" does not exist (SQLSTATE 42P01)
```
想了下`wakapi.dev`又不是不能用，工地英语启动！并去提了`ISSUE`：[Failed to mark migration using postgres](https://github.com/muety/wakapi/issues/337)

## 0x17.安装[qBittorrent](https://www.qbittorrent.org)
使用`linuxserver`的镜像，果然`docker-compose`用习惯简直太舒服了
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 qbittorrent]# cat docker-compose.yml 
---
version: "2.1"
services:
  qbittorrent:
    image: lscr.io/linuxserver/qbittorrent:4.4.0
    container_name: qbittorrent
    environment:
      - PUID=1000
      - PGID=1000
      - TZ=Asic/Shanghai
      - WEBUI_PORT=8080
    volumes:
      - /root/qbittorrent/config:/config
      - /data/qbittorrent:/downloads
    ports:
      - 6881:6881
      - 6881:6881/udp
      - 8080:8080
    restart: unless-stopped
[root@cn-tx-bj7-c8 qbittorrent]# docker-compose up -d
```
还是用`docker-compose`管理吧
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 fpm]# docker-compose up -d
Creating network "fpm_default" with the default driver
Creating volume "fpm_db" with default driver
Creating volume "fpm_nextcloud" with default driver
Pulling db (postgres:alpine)...
alpine: Pulling from library/postgres
Digest: sha256:dfd144937916a40521248f82c7e1acdcdfd0bf79db20ebc91f25f6842c689322
Status: Downloaded newer image for postgres:alpine
Pulling redis (redis:alpine)...
alpine: Pulling from library/redis
Digest: sha256:609765f7b8f4fc3dc27f0a90698733c6aa6cc98d6829162794967322496dadb8
Status: Downloaded newer image for redis:alpine
Pulling app (nextcloud:fpm-alpine)...
fpm-alpine: Pulling from library/nextcloud
fpm-alpine: Pulling from library/nextcloud
Digest: sha256:641e9c554b23268179c0d1ce390401e824be3cd86dd17410b52bcc8a49865ea0
Status: Downloaded newer image for nextcloud:fpm-alpine
Building web
Sending build context to Docker daemon  10.24kB
Step 1/2 : FROM nginx:alpine
alpine: Pulling from library/nginx
Digest: sha256:77cc350019d0188d3115084265483dcefdd8489ccf719ff4e4c956b48de8ff6a
Status: Downloaded newer image for nginx:alpine
 ---> 7d73f57a7cf7
Step 2/2 : COPY nginx.conf /etc/nginx/nginx.conf
 ---> 1d8afd4ecaea
Successfully built 1d8afd4ecaea
Successfully tagged fpm_web:latest
WARNING: Image for service web was built because it did not already exist. To rebuild this image you must use `docker-compose build` or `docker-compose up --build`.
Creating fpm_db_1    ... done
Creating fpm_redis_1 ... done
Creating fpm_cron_1  ... done
Creating fpm_app_1   ... done
Creating fpm_web_1   ... done
```

## 0x18.`Failed to download metadata for repo 'appstream'`
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# dnf update -y
CentOS Linux 8 - AppStream                                    32  B/s |  38  B     00:01    
Error: Failed to download metadata for repo 'appstream': Cannot prepare internal mirrorlist: No URLs in mirrorlist
```
嗯？啥都没干，一脸黑人问号……果去谷歌搜下，觉得应该是个通用的问题
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# ll /etc/yum.repos.d/
total 88
-rw-r--r-- 1 root root  228 Oct 26  2020 CentOS-AppStream.repo.rpmsave
-rw-r--r-- 1 root root  214 Oct 26  2020 CentOS-Base.repo.rpmsave
-rw-r--r-- 1 root root  226 Oct 26  2020 CentOS-centosplus.repo.rpmsave
-rw-r--r-- 1 root root  249 Oct 26  2020 CentOS-Devel.repo.rpmsave
-rw-r--r-- 1 root root  231 Dec 31 21:23 CentOS-Epel.repo
-rw-r--r-- 1 root root  216 Oct 26  2020 CentOS-Extras.repo.rpmsave
-rw-r--r-- 1 root root  232 Oct 26  2020 CentOS-HA.repo.rpmsave
-rw-r--r-- 1 root root  719 Sep 15  2021 CentOS-Linux-AppStream.repo
-rw-r--r-- 1 root root  704 Sep 15  2021 CentOS-Linux-BaseOS.repo
-rw-r--r-- 1 root root 1130 Sep 15  2021 CentOS-Linux-ContinuousRelease.repo
-rw-r--r-- 1 root root  318 Sep 15  2021 CentOS-Linux-Debuginfo.repo
-rw-r--r-- 1 root root  732 Sep 15  2021 CentOS-Linux-Devel.repo
-rw-r--r-- 1 root root  704 Sep 15  2021 CentOS-Linux-Extras.repo
-rw-r--r-- 1 root root  719 Sep 15  2021 CentOS-Linux-FastTrack.repo
-rw-r--r-- 1 root root  740 Sep 15  2021 CentOS-Linux-HighAvailability.repo
-rw-r--r-- 1 root root  693 Sep 15  2021 CentOS-Linux-Media.repo
-rw-r--r-- 1 root root  706 Sep 15  2021 CentOS-Linux-Plus.repo
-rw-r--r-- 1 root root  724 Sep 15  2021 CentOS-Linux-PowerTools.repo
-rw-r--r-- 1 root root 1124 Sep 15  2021 CentOS-Linux-Sources.repo
-rw-r--r-- 1 root root  231 Oct 26  2020 CentOS-PowerTools.repo.rpmsave
-rw-r--r-- 1 root root 1919 Jan  2 15:05 docker-ce.repo
-rw-r--r-- 1 root root  201 Dec 21 16:44 mongodb-org-5.0.repo
[root@cn-tx-bj7-c8 ~]# cd  /etc/yum.repos.d/
[root@cn-tx-bj7-c8 yum.repos.d]# cat CentOS-AppStream.repo.rpmsave 
# Qcloud-AppStream.repo

[AppStream]
name=Qcloud-$releasever - AppStream
baseurl=http://mirrors.tencentyun.com/centos/$releasever/AppStream/$basearch/os/
gpgcheck=1
enabled=1
gpgkey=file:///etc/pki/rpm-gpg/RPM-GPG-KEY-Qcloud-8
[root@cn-tx-bj7-c8 yum.repos.d]# cat CentOS-Linux-AppStream.repo
# CentOS-Linux-AppStream.repo
#
# The mirrorlist system uses the connecting IP address of the client and the
# update status of each mirror to pick current mirrors that are geographically
# close to the client.  You should use this for CentOS updates unless you are
# manually picking other mirrors.
#
# If the mirrorlist does not work for you, you can try the commented out
# baseurl line instead.

[appstream]
name=CentOS Linux $releasever - AppStream
mirrorlist=http://mirrorlist.centos.org/?release=$releasever&arch=$basearch&repo=AppStream&infra=$infra
#baseurl=http://mirror.centos.org/$contentdir/$releasever/AppStream/$basearch/os/
gpgcheck=1
enabled=1
gpgkey=file:///etc/pki/rpm-gpg/RPM-GPG-KEY-centosofficial
```
解决方法是注释`mirrorlist`，然后使用`http://vault.centos.org`替换`baseurl`
也可以使用红帽官方提供的一键脚本
`sed -i 's/^mirrorlist/#mirrorlist/g' /etc/yum.repos.d/CentOS-Linux-*`
`sed -i 's|#baseurl=http://mirror.centos.org|baseurl=http://vault.centos.org|g' /etc/yum.repos.d/CentOS-Linux-*`
``` bash
[root@cn-tx-bj7-c8 yum.repos.d]# cat CentOS-Linux-AppStream.repo 
# CentOS-Linux-AppStream.repo
#
# The mirrorlist system uses the connecting IP address of the client and the
# update status of each mirror to pick current mirrors that are geographically
# close to the client.  You should use this for CentOS updates unless you are
# manually picking other mirrors.
#
# If the mirrorlist does not work for you, you can try the commented out
# baseurl line instead.

[appstream]
name=CentOS Linux $releasever - AppStream
#mirrorlist=http://mirrorlist.centos.org/?release=$releasever&arch=$basearch&repo=AppStream&infra=$infra
baseurl=http://vault.centos.org/$contentdir/$releasever/AppStream/$basearch/os/
gpgcheck=1
enabled=1
gpgkey=file:///etc/pki/rpm-gpg/RPM-GPG-KEY-centosofficial
[root@cn-tx-bj7-c8 yum.repos.d]# cat CentOS-Linux-BaseOS.repo
# CentOS-Linux-BaseOS.repo
#
# The mirrorlist system uses the connecting IP address of the client and the
# update status of each mirror to pick current mirrors that are geographically
# close to the client.  You should use this for CentOS updates unless you are
# manually picking other mirrors.
#
# If the mirrorlist does not work for you, you can try the commented out
# baseurl line instead.

[baseos]
name=CentOS Linux $releasever - BaseOS
#mirrorlist=http://mirrorlist.centos.org/?release=$releasever&arch=$basearch&repo=BaseOS&infra=$infra
baseurl=http://vault.centos.org/$contentdir/$releasever/BaseOS/$basearch/os/
gpgcheck=1
enabled=1
gpgkey=file:///etc/pki/rpm-gpg/RPM-GPG-KEY-centosofficial
```
顺便去重新去查阅了`CentOS 6/7/8`、`CentOS Stream`和`RHEL`的关系
> We’re making CentOS Stream the collaboration hub for RHEL, with the landscape looking like this:
> - Fedora Linux is the place for major new operating system innovations, thoughts, and ideas - essentially, this is where the next major version of Red Hat Enterprise Linux is born.
> - CentOS Stream is the continuously delivered platform that becomes the next minor version of RHEL.
> - RHEL is the intelligent operating system for production workloads, used in nearly every industry in the world, from cloud-scale deployments in mission-critical data centers and localized server rooms to public clouds and out to far-flung edges of enterprise networks.

原来`Stream`的定位是滚动发布的中间版本，并不建议在生产环境使用，自己之前的理解有误区……
并且除了切换至`AlmaLinux`之外，官方工具[almalinux-deploy](https://github.com/AlmaLinux/almalinux-deploy)可以从`CentOS 8.5`切换`AlmaLinux`
还可以去使用企业版本的`RHEL`，因为针对 16 台系统及其以下的授权是免费的，迁移参考官方文档[CONVERTING FROM AN RPM-BASED LINUX DISTRIBUTION TO RHEL](https://web.archive.org/save/https://access.redhat.com/documentation/en-us/red_hat_enterprise_linux/8/html-single/converting_from_an_rpm-based_linux_distribution_to_rhel/index)

## 0x19.后记
折腾了一天好累，反正万事开头难

## 0x20.引用
[如何在CentOS 8上安装和配置Fail2ban](https://web.archive.org/web/20211221065719/https://www.myfreax.com/install-configure-fail2ban-on-centos-8/)
[如何实时观察TCP和UDP端口](https://web.archive.org/web/20211231131900/https://www.howtoing.com/watch-tcp-and-udp-ports-in-linux)
[如何在Linux中安装netstat命令](https://web.archive.org/web/20211231132640/https://www.howtoing.com/install-netstat-in-linux)
[如何在CentOS 8中安装Cockpit Web Console](https://web.archive.org/web/20211221074630/https://www.howtoing.com/install-cockpit-web-console-in-centos-8)
[Cockpit - 使用Web浏览器监视和管理多个Linux服务器的强大工具](https://web.archive.org/web/20211221074818/https://www.howtoing.com/cockpit-monitor-multiple-linux-servers-via-web-browser/)
[如何在CentOS 8上安装MongoDB](https://web.archive.org/web/20211221084731/https://www.myfreax.com/how-to-install-mongodb-on-centos-8/)
[Docker可视化工具Portainer](https://web.archive.org/web/20220102074334/https://juejin.cn/post/6847902192217620494)

[centos8 docker安装mastodon](https://web.archive.org/web/20220102071320/https://www.jianshu.com/p/4f36ec8627c0)
[Mastodon Docker Setup](https://gist.github.com/TrillCyborg/84939cd4013ace9960031b803a0590c4)
[如何利用Docker搭建Mastodon实例（一）：基础搭建篇](https://web.archive.org/web/20220112134535/https://pullopen.github.io/%E5%9F%BA%E7%A1%80%E6%90%AD%E5%BB%BA/2020/10/19/Mastodon-on-Docker.html)
[使用Docker安装Mastodon](https://web.archive.org/web/20220112134643/https://maolog.com/archives/how-to-install-mastodon-on-docker.html)
[CentOS8（即其余RHEL衍生版系统）搭建mastodon（嘟文）教程](https://web.archive.org/web/20220112134820/https://z-zhz.cn/498/)
[Mastodonサーバを立ててみた【CentOS 8】](https://web.archive.org/web/20220112134939/https://kyohju.com/article/post-1393.html)
[Mastodon搭建小记](https://web.archive.org/web/20220112133532/https://candinya.com/posts/mastodon-first-meet/)

[Proxying object storage through nginx](https://web.archive.org/web/20220112135238/https://docs.joinmastodon.org/admin/optional/object-storage-proxy/)

[CentOS 8でyum/dnfに失敗！ Failed to download metadata for repo 'AppStream'](https://web.archive.org/web/20220326143428/https://qiita.com/yamada-hakase/items/cb1b6124e11ca65e2a2b)
[CentOS Stream 还适合用于生产环境吗](https://web.archive.org/web/20220326141019/https://dgideas.net/2020/is-centos-stream-still-suitable-for-production-environments/)
[New Year, new Red Hat Enterprise Linux programs: Easier ways to access RHEL](https://web.archive.org/web/20220326141053/https://www.redhat.com/en/blog/new-year-new-red-hat-enterprise-linux-programs-easier-ways-access-rhel)
